\begin{question}[section=1,subtitle={Unterraum und Polynome},difficulty=,mode=exm,type=thr,tags={20150313},]{7}
\begin{compactenum}
  \item Es sei $V = \mathbb{R}^3$.
  Untersuchen Sie, ob die Menge $U \subset V$, definiert durchMatrix \[U = \{ \of{x,y,z}^T \in \mathbb{R}^3: -4x+y+3z=0 \}\] einen Unterraum von $V$ darstellt.
  Bestimmen Sie gegebenenfalls eine Basis und die Dimension von $U$.
  \item Sei $V$ der durch die Polynome $p_1$ und $p_2$ aufgespannte Vektorraum von reellen Polynomen, mit $p_1\of{x} = 2x^2-2x-2$ und $p_2\of{x} = 2x^2 + x +2$.
  \begin{compactenum}
    \item Berechnen Sie den Koordinatenvektor des Polynoms $q\of{x} = 4x^2 - 8x -20$ bezüglich der Basis von $V$.
    \item Bestimmen Sie $a \in \mathbb{R}$, sodass $p\of{x}=ax^2+2x+14 \in V$ gilt.
    \item Bestimmen Sie die Dimension von $V$.
  \end{compactenum}
\end{compactenum}
\end{question}
\begin{solution}

\end{solution}
